［整合］是咁的 7月6日 我地喺愛丁堡開咗個會

舊post傳送門（上一次討論之整合報告）：［整合］是咁的 6月23日 我地喺煲底開咗個會:
【煲底會】以下喺我地喺2019年7月6日（星期六），於愛丁堡廣場舉行左場公眾討論後，整合出黎嘅意見報告。基於現時社運情況日新月異，今次討論我地只集中於兩個星期能進行嘅短期行動，另外，現場有一位市民向我地捐左1000蚊，我地多番拒絕但佢始終想捐，而經過詢問市民意見後，呢1000蚊已經捐左比星火同盟，詳情報告最底交代。
（我地嘅目標係坐言起行，所以除左整合大家嘅建議，我地亦搵左相關嘅link，有啲係關於發起過嘅行動俾大家參考，有啲進行中嘅，希望大家可以積極加入幫忙，亦都好歡迎你地貼link出嚟）

討論意見報告
▲▲對香港市民之短期行動▲▲
關於18區運動
有市民認為和理非行動及勇武派活動都可考慮升級
亦有市民認為抗爭者目前處於同溫層，未能有效了解其他支持送中者睇法

▲1.【進行中】落區宣傳
➔ 反應很好，有中游市民會主動接觸是次社運
➔ 希望拉攏游離選票
➔ 可以親身向各階層市民，宣傳同解釋抗爭原因及行動意義，比只透過新聞獲取資訊更有用
- 可以保持每星期向街坊更新行動資料，維持整個運動嘅熱度同持續性
- 「遍地開花」7.28 將軍澳反送中大遊行
▲2. 連儂牆
▲3. 播映會 播放抗爭現場畫面 (溫情畫面/苦肉畫面)
▲4.【進行中】18區遊行
➔ 好處
- 方便住得遠離港島區嘅市民參與
- 可以順便帶旺該區，有利小店
➔ 壞處
- 有市民質疑18區遊行的成效，認為其缺乏一致目標
- 遊行人數相對較少，可考慮鄰近地區聯合舉行
▲5. 不合作運動
➔ 應著重如何自行組織地區力量 ，不局限於十八區telegram公海group
- 遍地開花唔係淨係18區啊！！！

關於與政府談判
➔ 有市民認為經過大學學界不接受政府與個別大學提出談判後，市民應重拾談判主導權，不應被動、等待政府
➔ 有市民表達難以找個別市民代表，建議舉辦類似城市論壇之討論，以讓公眾一同與政府對話

關於有自殺念頭之市民
➔ 不能稱呼去世市民為「烈士」，避免英雄化自殺行為
➔ 應以同理心互相理解，避免指責
- 如果你意識到自己或朋友情緒有問題，請入一入黎
- Instagram: @spiritualemotionalhk
- 立場新聞 > 【用 10 分鐘照顧自己】

關於良心小店
➔ 開啟小店地區工作戰線
➔ 呼籲市民撐小店
➔ 與小店合作，希望佢地願意借出位置讓抗爭者入擺放文宣
➔ 同佢地商討開放地方予市民舉辦反送中活動

關於民意及底線
綜合市民意見，現時活動成功的原因：學生放假 + 民忿未消除

▲要打持久戰，必須凝聚力量
➔ 每個抗爭後亦須重拾民心，例如衝擊立法會後舉辦媽媽集氣大會、宣傳抗爭者保護文物等
➔ 要着重宣傳每個行動嘅象徵意義，而避免討論只停留與暴力合適與否（e.g.爆玻璃）
- 強調前線有理性考慮，而非肆意破壞（i.e. 目標只為佔領立法會，所以唔會破壞保護文物）
- 太陽花學運領袖 大讚香港行動比太陽花強

- 車志健: 對於年輕人爆玻璃門，而唔去諗點解佢地咁樣做既人水平好低
- 鑿玻璃闖立會 大學生離港避搜捕 無悔衝擊 只怕不能回港父母擔憂
▲ 反送中同港獨活動應分開進行，避免流失中游份子支持者，
➔ 原因：
- 民意是中遊支持者參與抗爭行動之指標
- 無民意會令整個活動難以延續，例如：下次再衝如無民意支持，以致本末倒置

▲ 每個人亦可以做文宣工作
➔ 向身邊人解釋返6月發生既事
➔ 周圍send長輩圖
- 社會信用評分系統懶人包
- 【文宣】社會信用系統文宣圖，麻煩各位手足返工返學掟撚哂出去

▲ 有市民提議設立死線
➔ 解放軍建軍節 8月1日
- 有市民回應須是乎77九龍大遊行情況後商討

關於個人責任
➔ 建議學習自衛或搏擊，保護自己（前線＋最低限度保護自己/逃走）
➔ 謹記是次抗爭目標，避免焦點轉移
➔ 已有健身巴絲幫手義教義train
- ［長文慎入］ 練大隻！全部同我練大隻
- 香港線上健身團練平台上線啦！！！

關於發夢既前線
▲ [學術討論] 戰略系列
➔ 學會倒三角鐵馬的真正用途
- 香港人到而家仲未識真正咁運用三角鐵馬
➔ 傘陣無咩用
- 發惡夢戰略整合
- [備戰] 夢境作戰訓話+整合Post

▲▲對香港政府之短期行動▲▲
關於政府官員
▲阻塞官員官邸
Ref. 連登：我要攬炒巴打Post
- 【劍指律政撤控】鄭若驊丈夫上市賀圖三連發！背後大戶之謎！
- 【Template Ready】白色恐怖下，一定要向監警會、醫管局算帳還拖！
- 【突發】第七攻勢！特製賀圖支持鄭若驊丈夫上市！何君堯、速龍，永遠共享大灣區榮耀！

▲阻礙政府運作
➔ 針對稅務局
- 以繳交比稅額款項高於一至兩蚊，以增加行政成本
- 有市民質疑阻礙稅務局等於浪費市民繳交稅項
[報告待續]

[報告第二部分]

關於親中媒體及親中人士
➔ 反TVB, 能效法台灣反紅媒行動
- 注意矛頭當指向機構，而非記者
- 以下商戶撤咗廣告未
- 抵制TVB廣告客戶 第三波

關於底線問題
➔ 如果再升級要如何設立底線？（回應「關於民意及底線」）
- 每次更激進，同時要小心民意反彈
- 應該令市民明白行動意義，以降低佢地心中底線，而唔係設立底線
- (置頂) 真普選抗爭三部曲

▲▲對外國組織之短期行動▲▲

關於向政府施壓
▲ 聯絡外國組織，要求發聲施壓
➔ 比單純發放公眾資訊更有力，能對中共施壓
➔ 其他可善用起底功能查看更多，或另起其他投訴工程
▲ 新一輪登報行動
- 【 突發】《中英聯合聲明》之戰眾籌上線！
▲ 專攻民主國家

關於引起外國關注
▲ 開啟專門發放資訊頻道 e.g. twitter，reddit
➔ New feed/ New LIHKG Sub ➔ reddit
▲ 感染外國人一齊行動，而非只食花生
➔ 連結外國年輕人
- 解釋中國、香港與台灣的關係及不同
- 分析共產黨違反人權行為，勸喻杯葛共產黨（野蠻的政權vs.文明的人民）
- 重點指出普世價值會被野蠻政權侵蝕
- 宣傳外地文宣組行動
- 香港逃犯條例修訂草案紐西蘭關注組
- Netherlands for Hong Kong

結語 (整個抗爭行動嘅幾個核心概念)
齋睇係無用。如果你地對其中一啲行動有興趣，就請坐言起行，開相關post去推話題、加入已有tg、開twitter acc出post etc.，唔好睇小每一個人嘅力量，亦唔好睇小每一個行動嘅效力

謹記：不受傷、不被捕、不篤灰、不割席

兄弟爬山，各有各做。文宣組、勇武派、和理非派、後勤街站物資組，自己集合一班人去搞。亮住槍口一致，用各自方法去抗爭

在場人士已決定再次討論。詳情稍後再開post宣傳

另外，我們就是次公眾討論及此報告作以下聲明：
1、 此公眾討論為自發活動， 並非由任何組織舉辦
2、 此報告內容旨在整合出席者之意見，純粹提供參考，行動與否請大家自行理性判斷
3、 當日參與者提出的意見繁多，重覆或表達不清晰之意見恕未能一一盡錄
重申此討論之目的如下：
1、 提供平台予公眾對「反送中」發表意見及交流
2、 了解群眾意向，讓大家知道有多少人與你想法一致

有關市民所捐既1000蚊
我地已經係7月10日捐左比星火同盟，係以搞手既名「阿妹」為代捐，希望呢筆錢幫到更多社運戰友。

PUSH

【美國巴絲速速現身！】美國page 教人幫手推美國通過法案

「遍地開花」7.28 將軍澳反送中大遊行

應有盡有

抵制TVB廣告客戶 第一波：OLAY, CLARINS, 嘉頓

抵制TVB廣告客戶 第二波：Trivago, 幸福, 艾詩

推

抵制TVB廣告客戶 第三波

【 突發】《中英聯合聲明》之戰眾籌上線！

12分鐘了解社會信用評分系統

【突發】光復上水不反對通知書已出！

《反大灣區一國一制融合 !!!》

由小處到大局，逃犯條例的真面目。

盧偉聰已鋪路，香港警隊將歸大灣區管！！！

香港點解會變軍政府？詳細解說

香港3年內引進「信用評分系統」(2018年開始計)

智慧(監控)燈柱關注 持續更新

防止被拆連儂牆方法 廢老支持

多謝你，隨便post

不如宣傳運動失敗啦 香港人權及民主法案嘅petition都簽唔滿 真係笑大人個口

push

Push

推咗先

7.20旺角遊行真係取消咗！

1推

P

【突發】黃頭盔黃雨傘黑T恤禁集運到港 內地海關警告「後果無比嚴重」

警務處當日回應岑子杰全文

蘋果突發消息：警方即將再到大埔 清拆「隻揪Sir」巨型海報

[714/721] 野餐及夢遊服飾

水貨客逼爆北區
下面呢10條仆街就係幫凶

請去上水嘅朋友每人print 50張
用3M super 77 / AA膠貼到成個上水都係
要佢地變過街老鼠！

我冇嘢講

幫你宣傳
7.13 ［光復上水］去嘅幫手一件事（文宣）

雨傘革命既教訓得一個：不割蓆

幫你推！

屌！唔去沙田大遊行啦！

再推

略解點解中銀撳錢行動有用

繼續推

整理好值得推

再三推

[連登已被滲透]中聯辦真係有料到，一出手就帶左連登風向

推呀推呀推

民陣live: 警方定性612為暴動

推推推

一個地盤仔有野講 文宣入一入黎

[正式追究] 發夢有公務員講：FAX去公務員事務局投訴，警察會無得撈，無退休金，仲要坐監

[集思廣益] 智慧燈柱關注 持續更新

急! 突發，3年內將引入「社會信用評分系統」。文宣組幫幫手

鍾庭耀感激連登助眾籌300萬

辛苦晒各位手足
推一推

星期六上水、星期日沙田

多謝
香港人有愛

整長輩資訊牆同我入曬嚟

［風向有點古怪］好似慢慢變成人民打人民，而唔係對準政權

[快撚啲同我入黎推撚爆佢] 民陣721金鐘集會

too long just push

(突發) 民建聯黨慶無取消啊dllm

我特登為左講呢段野註冊AC，認同請幫我推

hi

好長

up

記住：長期爭戰 兄弟爬山 各有各做 不分化 不割蓆

連仔有無得整個置頂功能

p牌唔識

最新白宮聯署！要求美國國會立即通過《香港人權民主法案》

(連儂牆)牛頭角再次開花：b5出口隧道

教下我得唔得？

.

各有各做,但圍住七大訴求做~yo

選舉事務處: 新登記選民人數創新高

未有呢個功能

屌你老母 點解咁少人簽 全部人入嚟同我簽撚曬佢

物流空運員工表示支爆真係就到

美國《外交家》雜誌分析香港獨立可能性 「當年愛沙尼亞成國也無法想像」

而家應該集中唯一目標--普選

多謝你哋搞起現場討論

重要post push

[多圖極急] 屌你老母 智能燈柱殺到黎油尖旺

連儂牆絕對唔係失民心 相反係吸納中立民意嘅終極武器！

［必須推］7.14 沙田遊行

【光復港大】港大反送中及相關活動整合！

遍地開花唔係淨係18區啊！！！

如果你意識到自己或朋友情緒有問題，請入一入黎

立場新聞 > 【用 10 分鐘照顧自己】

車志健: 對於年輕人爆玻璃門，而唔去諗點解佢地咁樣做既人水平好低

鑿玻璃闖立會 大學生離港避搜捕 無悔衝擊 只怕不能回港父母擔憂

社會信用評分系統懶人包

香港人到而家仲未識真正咁運用三角鐵馬

[備戰] 夢境作戰訓話+整合Post

【劍指律政撤控】鄭若驊丈夫上市賀圖三連發！背後大戶之謎！

幫推

到現時搞左兩次我都唔知係咪正確既決定

包羅萬有推爆佢呀！

【Template Ready】白色恐怖下，一定要向監警會、醫管局算帳還拖！

【突發】第七攻勢！特製賀圖支持鄭若驊丈夫上市！何君堯、速龍，永遠共享大灣區榮耀！

以下商戶撤咗廣告未

多謝你香港人有愛

我無野講

多謝你香港有愛

20190712 大埔連儂隧道現場 live

(置頂) 真普選抗爭三部曲

香港逃犯條例修訂草案紐西蘭關注組

Netherlands for Hong Kong

真知灼見

第一條已經係選票

辛苦晒
下次想join

置頂

thanks ching

感謝搞手
下次幾時？

良心小店有啲危機
寶礦力事件嘅教訓係佢哋高調撐會俾人杯葛/騷擾

點解要幫民賤聯貼嘢

連登第一屆赤手空拳防身自衛班上線啦！！

現中銀員工對明日撳錢活動有感

突發！ Uniqlo公關災難！

連儂牆出現撐警言論

- 遍地開花唔係淨係18區啊！！！

- 【文宣】社會信用系統文宣圖，麻煩各位手足返工返學掟撚哂出去

守 · 城 Fortress Defenders （facebook page）

我冇野講

[轉貼長文] 香港人一定要反對「社會信用體系」

［突發］香港大學反送中集會直播！

全民約PC21304隻揪

［火速徵稿］唔想612中信圍困事件被遺忘嘅入嚟

連儂牆最大用處 - 各區藍絲濃度探測器

［突發］中聯辦落柯打叫鄉事派收連儂牆皮

[緊急呼籲]星期六不要前往上水

沙田終於出左不反對通知書！！！！

明天賣旗小心中伏

［置頂，極緊要，極長文］唔好再話連儂牆無用也也也，連儂牆甚至可能係呢一場運動既致勝關鍵！！！

共產黨其實怕我地搞地區工作多過出金鐘

幫你推

[ 推到完場 ] 七 月 十 三 ！光 復 上 水 ！踢 走 水 貨 客！

[身在曹營心在漢] 在 職 公 務 員 入 (急)

[輸出自由]找大陸旅客傾計報告

一張相話你知點解要有連儂牆

【回帶】香港冇救，做咩都on9，港女係雞，港男係狗，遊行唔夠激進，激進入獄抵死，獨立冇可能，要返工不了，快啲移民

[ 香港國立市議會 ] 大家好，坊間太多論政post，我想搞一個影子市政局

唔該入去簽一簽, 記得 confirm埋 Email

簽咗就唔該些牙出去畀其他人簽
推到夠數為止
打攪哂
我冇嘢講

香港點解會變軍政府？詳細解說

push 多謝你地

何謂「正確」？

唔知自己咁左係咪真係有用

多謝你肯睇完

對於和理非活動，我睇重意義多過實際效益

利申兩次都不在場

我地支持各有各做唔代表各自為政，而係乜都要試
值得做就應該支持，有冇用唔係一時三刻、一次兩次就知
呢個6月9其實大家都好清楚我地唔夠打，政府要過實有方法過到
一百萬人、二百萬人、5條人命、環球登報、佔立法會，都冇令政府撒回
我地只係做咗應該做嘅事
當然我地仲係0:5緊，但係香港人更團結，we connect，係好事，可以繼續打落去
要有用先去做，我地冇可能行到呢日。行得到呢日，係因為大家互相支持，並且堅持落去
要長期作戰，心態重要過即時效果

人好得意，好多時面對面講兩句仲有效率過睇文
和理非活動無論人多人少參加，只要仲有人參加其實就有用，最少可以keep住參加者個意志
不過9叫口號係反效果，叫得多唔會令人有力量有希望；反而大家討論下現況同方向，keep住大腦運作，有個方向就好似知道要做乜，個人有返d希望、意志。

--邱吉爾
in God’s good time，冇人知幾時打完，所以任何可以keep住意志嘅方法都係有用

BTW, 其實你個整合好詳盡，辛苦曬

1

5年前既內鬥終於出現喇！！！！

你唔好再窩心d
我喊左也黎

淚崩呀衰人

七一前線義士：「我有心理準備隨時會死。」

蕭雲：別少看地區連儂牆

［突發］連儂長輩牆2.0再進化3.0

[八大院校] 係時候向內地留學生宣揚革命思想

補多個例子

心理健康好緊要

【廣傳】想還手既你入一入黎

多謝你
真係好多謝你

記住唔好死就行啦，要試下多謝自己

幫手推番有用post